## Ein fliegender Kampfroboter 
<div class="_2064">
    <span class="year">2064</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Lasse saß auf</span> der Rückbank eines Vans und arbeitete an seinem Laptop.
Sie fuhren auf irgendeinem Highway durch Arizona, mitten durch die Wüste.
Weitab von der Straße, waren Berge zu sehen.
Fahrer und Beifahrer waren in ein Gespräch vertieft.

Lasse startete Pond.
Er schaute gebannt auf den Bildschirm.
Zunächst die übliche Nachricht:

<div class="terminal">
>>> There are no messages waiting to be transmitted.
</div>
Er tippte „log“.

<div class="terminal">
- Jan 14 10:32:08 | Next network transaction in 5m23.029s seconds
</div>
„Fünf Minuten warten. Okay!“, dachte er.
Pond holte und sendete Nachrichten nicht sofort, sondern nach zufällig bestimmten Zeiten.
Dadurch konnten sich Geheimdienste schwerer ausrechnen, ob jemand gerade Pond nutzte.

Lasse: „Nee, nicht okay.“
Er tippte „transact now“.
Nach wenigen Augenblicken erschien:

<div class="terminal">
(Jan 14 10:40) Message received from sig
</div>
„Shit. Shit!
Sie ist da: Die Nachricht von Sig“, dachte er, „Jetzt wird es spannend.
Ist er frei?“
Er tippte „show“.

<div class="terminal">
Hi Lasse,

ich bin bei Tim!!! Ja! Ich bin raus! Alles hat geklappt. Das ist so ein Super-Scheißhaufen dort.
Ich kann's echt nicht glauben. Ich habe eine Scheißwut. Wenn mir Fortunato mal im Dunkeln begegnet,
dann stecke ich ihm eine Zyankalikapsel in den Arsch. Aber eine mit wasserlöslicher Hülle. Und in
den letzten 30 Minuten seines Lebens erzähle ich ihm dann Monty-Python-Sketche, einen nach dem anderen.
So ein Super-Arschloch.

Aber ich bin erst einmal draußen. Das ist gut. Und ohne Verfolger. Ich sitze hier in einem 60 Jahre
alten Atomschutzbunker unter Tims Haus. Den hat seine Oma gebaut. Die hatten damals wirklich Angst vor
einem Atomkrieg. Glaubst du das? So wie später mal alle Angst hatten vor Terroristen. Aber jetzt hilft
uns das. Hier kommen keine Signale raus oder rein. Alles dicht.

Joe hat mir einen kleinen Taktgeber für meine Blausäurekapsel gebaut, damit sie immer meint, mit der
Außenwelt verbunden zu sein und nicht irgendwann die Säure freilässt ... meine liebe Kleine. War gar
nicht so schwer zu machen, Joe hat das Systemprogramm der Kapsel modifiziert. Und es funktioniert
tatsächlich, weil: Ich lebe noch. Es sind schon mehr als 5 Stunden vorbei. Nur wenn ich rausgehe von
hier muss ich unter meiner Kleidung ein superlustiges Ganzkörper-Alukostüm anziehen: Damit die liebe
Kleine nicht doch irgendwie nach Hause funkt.

Langsam wache ich auch auf und mein Kopf dreht sich nicht mehr in Wellen herum. Es ist verrückt, was
sie einem da alles geben, damit man nicht denken kann. Lieber Handschellen als solche Pillen. Ich glaube,
ich brauche eine echte Entziehungskur, oder besser Lillys Chili-Ingwer-Knoblauch-Diät: zwei Wochen lang!
Weißt du noch? Morgens nach dem Aufwachen: zwei frisch gepflückte und geschälte Knoblauchzehen langsam
zerkauen, dabei Haltung bewahren ...

Hergekommen bin ich mit dem Anhaltertrick, den du wohl auch gerade verwendest. Ich hatte erst drei zufällige
Fahrer, dann Joe, Louis und zuletzt Tim. Sechs Stationen. Das packen sie nicht, nicht wenn Joe, Louis und Tim
fahren. Und seit Joe hatte ich ja das Kostüm an und den Taktgeber.

Jetzt werde ich erst einmal chillen. Mate steht hier vor mir. Wann kommst du?

Sig
</div>
Lasse schrieb: „reply“

<div class="terminal">
Hi Sig!

Wow, super! Ich bin mit dem Hitchhiking gerade auf der dritten Station. Ich denke, der Fahrer ist nicht vom LBI.
Ist ein Kurierfahrer und hat offensichtlich einen Kollegen dabei. Er bringt mich nach Phoenix. Dort wartet Trevor.
Ich sehe dich morgen früh, denke ich, hoffe ich...

Super, super, super.
</div>
Er speicherte die Nachricht und gab „send“ ein.
Pond antwortete:

<div class="terminal">
>>> There is one message waiting to be transmitted.
</div>
Lasse atmete aus.
Zwei Stunden noch bis Phoenix.
„Okay“, dachte er, „Zeit, die erste Bombe zu entschärfen und ihre Bitcoins zurückzuschicken.“

Er öffnete das Terminal-Programm und stellte eine Verbindung zu dem Computer im Tor-Netzwerk her, auf dem die erste Bombe lag.
Er schaute sie an: Noch 25 Minuten bis zur Detonation.
Dann tippte er:

<div class="terminal">
bbomb --disarm
</div>
Das Programm antwortete:

<div class="terminal">
Passphrase:
</div>
Er atmete durch.

<div class="terminal">
KvTsS#Fwf+w/~pOIet19

Bitcoin bomb disarmed.
</div>
„So einfach ist das“, dachte er. „Okay, jetzt noch zurücküberweisen.“

<div class="terminal">
bbomb --transfer-all 3J98t1WpEZ73CNmQviecrnyiWrnqRhWNLy
</div>
In dem Augenblick, als er mit dem Finger die Eingabe-Taste drücken wollte, fuhr das Auto über eine Bodenwelle.
Lasse machte zusammen mit dem Laptop einen Satz nach oben.

„Sorrrryyyyy!“ rief der Fahrer von vorne.
„Die habe ich nicht gesehen.“

Der Befehl im Terminal-Programm war verschwunden.
Lasse drückt die Pfeil-nach-oben-Taste, um ihn wieder zu holen.
Er war nicht mehr da.
Lasse schaute irritiert im Auto herum.
Er tippte noch einige Male die Pfeiltaste: nichts.
Er verstand nicht.
Befehle konnten nicht einfach so verschwinden.
Er schaute sich um, sein Blick ging nach draußen, dann nach vorne.
Sie fuhren auf eine Kurve zu, mit einem Hügel dahinter.

„OOOHH SHIT!“, rief er laut. Hinter dem Hügel, direkt vor ihnen, schwebte ein fliegender Kampfroboter, der sich langsam zu ihnen hindrehte.
Er erkannte sofort das Modell, Reaper MQ-11, zu dieser Zeit brandneu, er konnte in der Luft stehen.
Lasse kannte ihn sehr gut, er war einer seiner Lieblingsroboter, nicht der Schnellste, aber dafür irrwitzig wendig.
Sein Herz begann zu rasen.
Zweimal kurz zuckte ein Feuerball am Kampfroboter.
Lasse riss instinktiv die Arme hoch um sein Gesicht zu verdecken.
Ein halbe Sekunde später zischten zwei Raketen links und rechts neben dem Auto vorbei, schlugen 50 Meter hinter ihnen in den Boden neben dem Highway ein.
Die Druckwelle schob das Auto fast auf die andere Straßenseite.
Lasse hielt seinen Laptop fest, der Fahrer brachte den Wagen irgendwie zum Stoppen.
Er und der Beifahrer drehten sich nach hinten und starrten fassungslos in Richtung der Explosionen.

„Fuck!“ schrie Lasse, „Fuck! Fuck!“
Er sprang aus dem Auto, lief nach hinten und sah einige brennende Kakteen.
Zwei Autos lagen auf die Seite gekippt auf der Straße.
Sein Herz raste.
„Warum?“, rief er, und: „Shiiit! Sie wissen wo ich bin.“

Er drehte sich in Richtung Kampfroboter.
Der hatte keine Raketen mehr und drehte ab.
Dann sah Lasse nach links zum Himmel über dem Horizont.
„OH!“, dachte er.
Er riss seine Augen auf.
Ein weißer Riesen-Ballon schwebte über der Steppe neben der Autobahn, der gleiche wie in San Diego über dem Meer.
Nur diesmal viel näher.
Er war bestimmt zwanzigmal größer als normale Heißluft-Ballons.
Und auf ihm stand über die ganze Fläche geschrieben:

<div class="terminal">
AK768-X5P

sZEf\~ofUA+
</div>
Lasse starrte ihn an und nickte langsam.
Er wusste von dem Ballon.
Er kam von TRON.
Aber was machte er hier?
Jetzt?
Es war ein Hinweis für ihn.
Niemand anderes würden ihn sehen, außer ihm.
Er dachte nach.
Die Bodenwelle hatte ihn am Abschicken der Bitcoins gehindert.
Der Kampfroboter war eine Einschüchterung vom LBI, sie waren wohl nervös geworden.
Es war ein kleiner Gruß: „Wir sind bei dir und zu allem bereit.“

„Scheiße!“, dachte er, „dafür riskieren sie Menschen umzubringen ...“
Er fasste sich an den Bauch.
„Aber was will mir TRON sagen?
sZEf\~ofUA+ ist ein Passwort, klar.
Aber AK768-X5P? Was war das?
Ich kenne das irgendwo her.“

Er schloss die Augen.
„Warte! Ahh...“

Er sprang ins Auto und tippe etwas auf seinem Laptop.
Er nahm keine Notiz von den beiden Fahrern, die aufgeregt telefonierten.

Lasse zu sich selbst: „Die Fünfstern-Logs.
Wir haben die Logs von einem der Kampfroboter, die wir abgeschossen haben.“
Er tippte auf seinem Laptop.
Lasse: „Da!
Der Kampfroboter funkt zu AK768-X5P ... und das ist ...
Ha!
Das ist doch mal was.
Eine Anmerkung von Sigur:“

<div class="terminal">
AK768-X5P - Steuerungs-Satellit?
</div>

Lasse dachte: „Ja, klar.
Das ist der Steuerungs-Satellit der LBI.
Muss er sein.

Wir haben ihn!
Endlich! Und gleich einen Zugang dazu.
Sigur muss das wissen.
Jetzt sofort.
Dann können wir das Spiel mal umdrehen.
Das wird ein Ding.
Ja, sie haben sich gezeigt.
Jetzt finden wir ihre Kampfroboter.
Das wird ein Spaß.“

Er lächelte und tippte.

<div class="terminal">
Hi Sig,

Vom AK768-X5P aus werden die LBI-Kampfroboter gesteuert.
Einer war eben an 34°12'01.8"N 113°03'40.9"W, ein neuer Reaper MQ-11.
Kannst du ihn finden?
Das Passwort ist sZEf\~ofUA+
Ich komme dazu, wenn ich in Phoenix das Auto gewechselt habe.
Sie wissen noch, wo ich bin.
Aber in Phoenix werde ich sie los.

Lasse.
</div>
Er wartete, bis Pond die Nachricht verschickt hatte, und klappte seinen Laptop zu.

Mittlerweile waren überall Polizeiautos und Feuerwehr.
Ein Polizist winkte vor ihnen mit einer Kelle.
Sie sollten weiterfahren.
Kurz darauf passierten sie ein Schild mit der Aufschrift:
„PHOENIX Arizona, 75 Miles“.
